［科幻|末日|近代］《2023》是咁的，我喺地下城同大媽發生激情的碰撞

「喂！死窮鬼，放低手上嘅午餐肉！」

職員大媽高傲地抬起頭，扯著像是出生時被上帝捏過的嗓子大嚷道。

她向一名身披黑色斗蓬，衣衫襤褸，看不清表情的女孩投以蔑視的眼神，厚唇不斷開合，仔細觀察還可以發現一些唾液伴隨其鬧聲落在女孩的臉。

這一幕鬧劇卻沒有他人圍觀。

説實話，在以前的香城，這樣的舉動會換來數以千計的「花生友」，尤其是香城人一向喜歡湊熱鬧。

但是，現在是2030，香城被逼成為地下城的時代，還能夠和以前一樣......嗎？沒有任何一個人願意放棄手上採購的動作，拍攝大媽的行徑。

他們像是習慣了這場景一樣，目光冷漠無情，與大媽那邊的吵鬧形成強烈對比。

商店內外充斥客人，人煙頂沸，食品旁邊的貨架展示著一些第217章《武器條例》規定下不可持有的武器，手指虎、蝴蝶刀等利器被隨意丟棄地上，任人踐踏。

「唔該借借。」手上帶著電子手錶的顧客拿著一把武士刀走向另一邊的貨架，卻被大媽肥胖身軀擋住視線。

大媽換了換站位，嘴角泛起諛媚的微笑，滿是討好的向顧客道歉，但當她再次以餘光藐視女孩時，眉頭瞬間皺起，臉色鐵青。

「冇錢仲敢嚟，午餐肉呢啲奢侈品你買得起咩？」

像是因女子不發一言而受到刺激，大媽不再滿足於向她發脾氣，而是選擇動武。「啪—」的一聲，女孩被大媽狠狠打了一巴掌，巴掌印在那嬌嫩皮膚停留。沈默的女孩終於抬起頭，雙眼竟泛著狼光，滿是狠勁。

香腸般的厚唇震了震，大媽不自覺腳步向後邁，似是心虛而又似害怕。

......那是一個在戰場上殺戮過的眼神。

如果你在大街上隨便問一個人，香城為什麼會發展成地下城？那人大概不用翻閱歷史書後告訴你，畢竟這一切太過科幻。

2019年，武漢P2實驗室中洩漏出由愛滋病和伊波拉病毒株結合培植出的武漢肺炎，肺炎迅速擴散至全球，聯合國宣佈進入緊急狀態。

2021年，武漢肺炎再一次進化，自行重組基因鏈，被稱為M病毒。

西班牙一宗感染個案發現，M病毒可以無視距離，通過空氣傳播。

各國醫療精英雖然奮力群起反抗，但仍不敵來勢洶洶的病毒，紛紛染病。

眼見情況向不能控制的方向發展，各國召開緊急會議，商討有關人類存亡的重大決定。

跟隨全球的腳步，香城所有設施被搬到地下基地。

出入基地時，需要通過負壓房間隔離十四日，直至身上沒有任何一絲殘留的病毒，確保每一個民眾的安全。

實施初期當然會有人不服氣，香城人從來都是以尖酸刻薄聞名世界。反正也不差這次，人們滿懷不滿地指責民間新建的政府，怒罵、悔罵等情緒得到抒壓。

但新政府總是會比愚昧的前任林鄭政府好。

新手留名開文，關於科幻嘅小説

如果留名人數超過五個，一個星期最少更新三日

希望大家鍾意嘅話多多支持同埋多多留言，你嘅留言將會成為小妹嘅動力！

不過，再多的歷史知識，也與現在被打的女孩無關。

在地下城擔任職員是一種身份的象徵，擁有職員宿舍，能夠享受安穩而平凡生活，不同於其他住户需四處奔走湊齊租金，才能在這亂世培養出如此恃權仗勢的人吧。

對視那剎那，女孩脫下斗篷的帽子，氣場全開。之前被遮蓋的五容展露無遺，清秀五官無減殺氣，反而顯得更詭異！

試想像一個長相超可愛，紅唇翹嘟嘟，留著空氣瀏海的女孩，結果居然擁有比常年練習MMA的人擁有更重的殺氣。

這能不恐怖嗎？恐怖程度僅次於在廁所看到林鄭寫著低胸裙子的史照。

「你你你你唔好過嚟！」大媽發顫的聲音夾帶一絲哭腔，鼻涕從兩孔緩慢流到下巴，褲子有些水意溢出。

踢到鐵板了，這大概是那大媽嚇昏前腦海中浮現出來的唯一想法。

女孩其實沒有動手。

「嘖，污糟。」

及肩的短髮左右搖擺，女孩口中唸唸有詞，拿出放著口袋裏的手錶帶上，鑲嵌寶石的手錶在燈光下熠熠生輝，與大媽討好的對象比較起來也絲毫不遜色。

「貪榮的人類。」

像是壓製著心中的不滿，她在手錶屏幕隨心點了幾下，藍色的全息屏幕顯示著備注名為「靚仔管家婆」打來的一個未接來電。

女孩關掉全息，走出門外，在人造陽光下隱隱約約見到手錶的錶帶上刺繡著主人的名字 ——林千允。

林千允嬌小身軀倒映在玻璃櫥窗外，斗蓬上滿目瘡痍的破洞其實很整齊，像用利刃割開來似的，但是大媽沒有豐富的戰爭經驗，根本分不清，才會有眼不識泰山。

內行人會告訴你，這身衣衫是在擴增實景弄起來的，只有在不停瀕臨死亡的場景才能培養出真正殺氣。

擴增實景是由隨機的電影世界組成，一般父母在這亂世也不會願意讓自己的小孩去競技場挑選電影和裏面的劇情斗智斗勇。

很少人會使用擴增實境訓練，雖然在場內受傷不會真正死亡，但受到的傷勢必須撐到完成電影完結，才可以運用醫療機加速幹細胞再生身體組織。

但沒有戰鬥經驗又如何適應經過基因改造的身體呢？所以他們選擇度過一個平庸的人生，而不是加入傭兵小隊對抗在城外的兇殘的怪物。

但是林千允不是這樣的人，她早在小時候失去家人。

八年間，以生靈塗碳為代價，鄰國極速建起了一座地下堡壘，甚至乎執起了秦始皇焚書坑儒的傳統，把國內所有記載著肺炎發源地的書燒毀，知情人士也早己被注射病毒病逝。

十二歲那年，親眼目睹父母因被注射肺炎，肺壞死後雙雙噴血含恨而終。她已沒有心，雖然香城政府會提供資源撫養她，但只有在競技場才能感受到她活著。

為了報復發明出武漢肺炎的人而活著，只有變強！任何小看這女孩的人都會倒霉，她不是任人魚肉的小綿羊。

她是狼。

《第一章》

［人造太陽是由仿星器進化而來，使用ST40的合併壓縮技術，可以只靠電磁力大幅增加電漿的溫度。與之相反，反應爐內部運用液態氦作為一個冷卻劑。

造成極端的對比，當反應爐內部溫度為零下二百度時，外面拘束核融合反應爐的電漿高達一億五千萬度。］

林千允關上解悶的全息影像，右手轉起了觸屏筆，筆尖點在虛空上投射的叉，卻怎麼關也關不掉。網頁上還出現一個嬌小女郎穿著泳衣，擺著性感姿勢。

嘖...真討厭，這假女人還活躍於地下城呢？傭兵小隊［玫瑰］的隊長，被外界票選為地下城女神的金若妍。

沒錯，她的確美得嬌艷，是女孩也會欣賞的美。

但是，在一次競技比賽中，明明林千允已經嬴得比賽，得到組織傭兵的機會，距離能夠達到目標又近了一步之時，名額卻被金若姸拿走，被替換成獎金。

那是她第一次得知金若妍這個人。用了甚麼手段？林千允不想知道，也不願多想。

說來，地下城的人也很久沒有看到過真正的太陽了。

不過，除了不是恒星以外，人造太陽和太陽沒什麼分別，甚至能夠把熱能轉換成電能，作為全個地下城的電力來源，所以也沒有甚麼太大的遺憾吧。

掛在投射出來的天空上，被科學家運用黑科技技術把溫度降到人體可以承受的溫度，又能發電，人造太陽可以說是人類社會的中驅也不為過。

可是，這個中驅最近出現異常供電的情況，在晚間關閉保養的時段內，核心內儲存的電能被偷走。

政府於是在傭兵公會公佈任務，希望小隊或獨行俠可以負責追捕暗中偷走能源的犯人。

組織小隊是需要引薦人的，不能組織小隊，又不希望加入隊伍的人只能成為獨行俠。而審批任務的「哥仔」本來也不願意讓獨行俠接這次的任務。

又不是看動漫，那有獨行俠像桐人那麼厲害的啊，何況他也需要隊友才能打Boss呢。

但地下城最近不平，厲害的小隊大多出發處理，不厲害的又不能勝任。「哥仔」只好把這硬骨頭交給林千允，順便讓她調查一下其他地下城儲存的電量在短時間內上升與此案件的關聯。

林千允推測自己因此得罪了背後的金主，使其狠下毒手，結果才會在訓練途中被人入侵，偷襲成功，弄得滿目瘡痍。

這個任務背後牽涉的絕對不簡單。